沒有民主，就有民粹。有民主，民粹自然減少。

民主社會：
70%支持，30%反對，法案通過
70%反對，30%支持，法案不通過
70%選他，30%選她，他成功當選總統。

民主係少數服從多數。

雖然民主理論上會出現多數人暴政，但歷史告訴我們，少數族群，如LGBT，少數宗教信仰人士，係民主社會下反而最受尊重和保障。

如大家不滿政府施政，就用投票制度換人。

民綷社會：
如大家不滿政府施政。
和理非：不滿政府，唯有網上罵政府，出黎遊行示威，集會抗議。
少許激進：佔領街道、佔領大廈、塗鴉、連儂牆、不合作運動、超合作運動。
激進：裝修、火魔法、水魔法
好激進：恐佈襲擊
非常激進：自殺式恐佈襲擊
非常激進下再升級：內戰
最後升級：全面內戰